港共：今日舉行跨部門反恐演習 應對本土恐怖主義

跨部門反恐演習模擬炸彈襲擊
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
跨部門反恐專責組（專責組）今日（三月二十日）於落馬洲支線管制站進行代號「奪峰」的反恐演習，模擬極端暴力分子在香港邊境管制站以炸彈發動襲擊。超過二百五十名警務處、消防處、海關及入境事務處人員參與是次演習。

專責組高級警司朱文龍演習前會見傳媒時表示，近期發生多宗涉及爆炸品的案件，當中更有遙控自製炸彈放置於人流眾多的地方，一旦爆炸，可造成嚴重傷亡。極端暴力分子的手法與其他國家常見的恐怖襲擊十分類似，大眾必須警惕，慎防「本土恐怖主義」的冒起。

是次演習分兩個部分進行。第一部分模擬於落馬洲支線管制站的公共運輸交匯處內，一名男子在垃圾桶內放置一枚遙控炸彈後引爆，造成多人傷亡。警方與消防處人員迅速到場，封鎖現場進行救援和調查。

第二部分則模擬爆炸案發生後，海關和入境事務處人員於離境大堂發現另一件可疑物品。人員隨即安全有序地疏散現場人群，並由警方爆炸品處理課人員到場處理。

警方希望透過演習，讓公眾了解極端暴力手段對公共安全的嚴重威脅，提高市民大眾對可疑物品的警惕和防範，並加強警隊各部門與專責組成員部門處理爆炸品的協調和應變能力，切實保障市民生命財產的安全。

完
2020年3月20日（星期五）
香港時間12時53分

黑警全家落地獄

依家機場就恐怖主義緊la～

食屎啦

最大嘅恐怖組織就係黑警囉

最緊要用恐怖主義依個字，仲要連埋本土果下重要，有無人煲大同新疆西藏睇齊。

過多幾年，香港就會變到新疆咁

工聯會咪恐怖分子

班傻鳩以為煲大就可以嚇走啲人
記得屈人港獨既教訓未
過幾年後演變成有民意backup既真恐怖主義就好笑

恐怖份子演習反恐

如果真係發生
我估要炸都係炸班死黑警啦
點會炸人流多地方傷到自己人

本土恐怖主義 =

遲早變阿富汗

越黎越似新疆劇本
又係話人恐怖主義
跟住集中營 監控鏡頭 咩都實名

同一條橋用2次已經on9
仲要係香港用

突登用本土兩個字 又想打壓本土聲音

之後有本土兩個字,就順理成章話係恐怖份子。狗到

超過二百五十名警務處、消防處、海關及入境事務處人員參與是次演習。

辛苦消防海關, 要群埋呢班禽獸

唔改正香港嘅制度，繼續俾絕望感香港人
我擔心呢啲事都仲係可以會再發生

佢地唔得會在乎依D野
反正受傷既又唔係政府高層
係你下面D人民同企業受苦之嘛
就算有咩唔掂同內亂
離地中產已經有晒後路 可以隨時移民英國
香港只係用黎賺錢的地方